# Курсовой проект FirstLine Software

Программа представляет собой WPF-приложение, предназначенное для шифрования и дешифровки текста с использованием шифра Виженера. 
Программа обладает понятным интерфейсом для взаимодействия с пользователем, а также меню для управления функциональными возможностями программы.
Основной функционал программы покрыт автоматическими Unit тестами, с использованием стандартных возможностей Unit Testing Framework.

### Функциональные возможности

- Передача в программу файла в формате .txt или .docx, содержащего зашифрованную или дешифрованную информацию;
- Обработка текста, полученного из файла или введенного пользователем; приведение знаков русского алфавита к нижнему регистру;
- Шифрование и дешифровка текста с использованием пользовательского ключа и шифра Виженера, пропуск всех символов, не относящихся к знакам русского алфавита;
- Сохранение обработанного текста в формате .txt или .docx с указанием его названия и директории для сохранения;
- Предупреждение пользователя об ошибках ввода ключа и текста для обработки, а также об ошибках открытия файла: выбранный файл был пустым, выбранный файл не содержал информации, которую можно было бы зашифровать;
- Предоставление краткой инструкции по использованию программы в разделе "Справка"
